將軍澳富康花園半年冧價16%

儘管近期未補價第二市場客源增多，但個別屋苑樓價仍未止跌。將軍澳居屋富康花園4座一個極低層套三房單位，僅以500萬元易手，以實用面積592方呎計，呎價8,446元料為項目近兩年低位。

據了解，上述同面積低層戶，去年六月曾以595萬元售出，反映約半年樓價急跌約16%。事實上，同類型單位自二○一八年一月錄得一宗495萬元個案後，作價未再聞低於500萬元水平。

除價格回落外，買賣交投亦有放緩迹象。根據房委會資料，去年十二月公屋及居屋未補價市場只錄71宗成交，按月減少約4宗。

顯徑賣618萬 歷來第二貴

不過，個別公屋大單位，由於盤源罕有，故做價仍保持不俗。市場消息稱，沙田顯徑邨顯富樓中層7室，實用面積544方呎，開價630萬元放售，議價後減至618萬元沽出，為全港同類物業成交價歷來次高，呎價11,360元。上址為原業主於一六年底以345萬元購入，持貨三年，帳面賺273萬元。

目前公屋王為該屋邨顯貴樓高層10室，於一八年中以665萬元售出，以實用面積566方呎計，呎價11,749元。

綠曱甴入過嘅屋苑

多謝黑警一齊濫炒

好事

一年跌16
7年就唔使錢
再等多三年就業主畀返錢你